係咪蠢人先會做善良嘅人？

大家有無識得一啲人係 各方面都真係好outstanding, 但份人都依然好善良？
(係打從心底嗰種善良，唔係為呃like/ 唔係形象工程/唔係捐少少錢都要po Ig story 嗰種)

點解咁問係因為我成日都覺得真係好醒目好叻嘅人，會真係善良嘅比例好似小啲？
太醒目令佢喺呢個社會有太多野可以參與，比較容易名成利就，就唔會咁有同理心同善良

點睇？ 交流交流

自推3連

自推3連
2/3

自推3連
3/3

蕭生點睇都唔似蠢掛

蕭生咪善良 日日分享知識傳教

所以蕭生咪上左神台

睇咁多書咁老仲貼地過後生

日日睇韓劇 去景點 又出片

佢都話冇咩遺憾

正宗行得太快等死

咩hku結婚仔女成材

編劇 網台都違成晒

幾多人追求一樣成世都搞唔掂

喺香港呢個社會咁公利，所以先好少好人
利申外國住緊: most of them are very nice

善良既人多數都係蠢

我都覺！

我

可唔可以講下最尾兩句個logic

就算醒都要睇下用喺邊度，如果名成利就等如聰明，咁我寧願做個蠢人

聰明嘅人要上位上得快 就要爭取機會 難免有時要做小小違心野踩界位，有obstacles 嘅時候會識耍心段耍心機多啲？

Typo
違心野 踩界野
耍手段耍心機水

聰明 同有智慧
係唔同

知道萬般帶不走唯有業隨身
就唔會on99去行惡

如果大家已經唔記得過去一年我哋為咩而行出嚟，為咩而憤怒，請入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

唔好將善良嘅人同蠢人一齊講。你蠢先俾人呃，先至話自己善良，令自已覺得好少少

防人之心不可無，仲有商場無朋友/父子。曹操都話用人，重才不重德。

你可以選擇唔害人，但一定要識保護自己。我係老細都寧願要個醒目，搵到$$$，做到野的賤人，都唔想要個善良，對同事好，但要我成日執手尾的好人。

當然，我都要控制到個賤人手下，小心佢反我抬。

去睇資治通鑑 周紀一
4種人
才德兼備
才德兼亡
德勝才
才勝德

樓主圈子應該可以有好大空間調整
先比心機提升你自己，當你自己都勁你自然會多好多機會見到多好多真正才德兼備之人

某程度上，誠哥同佢女朋友都算才德兼備
個女嘅係32歲賺4億都只係話自己心中富有就可以，4億入袋果日都只係去中環行左圈獎勵自己，但咩都無買到
呢d同其他人都唔同層次

感謝賜教

都講得幾有道理
或者唔應該執著自己係唔係一個善良嘅人
積極train up自己成為一個有能力 但唔害人嘅人就足夠

長知識

師兄，多謝你嘅意見，但先唔提誠哥同佢女朋友呢啲咁極端嘅例子

有關於圈子嘅問題，當出咗嚟做野好幾年，除咗同事，你仲會喺咩途徑識好多喺你個industry都勁嘅人？
除非你成日去見客，如果唔係成日都覺得好難再識好多優秀嘅人

咁如果明知做善良嘅人係好愚蠢嘅，佢都仲選擇做，咁樣仲算唔算好蠢

到底係因為唔知咁善良會好笨柒，所以算係蠢人
定係因為佢選擇做善良嘅人，所以佢係蠢人？

我暫時嘅諗法 係「因為唔醒目，無咩花臣可以搞，唯有善良不作惡咁過日子」

多數真心善良嘅人，都係一直生活喺好好嘅環境之下被保護得好好，身邊嘅人都好愛護佢，所以佢認知中對人好做善良嘅人係一件好自然嘅事，亦唔能夠理解邪惡嘅存在，例如某啲白左

yes

善良係一種選擇 同智商無關

我覺得反而係受過苦先會唔想其他人受苦
果D成世都過得好好既人有機會完全冇同理心
理解唔到人地既痛苦甚至覺得係受害者自己造成

識一個朋友應該係天才級別

但份人好真好NICE

仲成日扮貓叫

不過我諗呢種人少之有少

因為唔理聰唔聰明

成個社會都係為利益演變到愈黎愈自私...........

冇能力呃人+唔識避開唔俾人呃=/=善良

大把人又蠢又惡毒

冇錯，有時做野好難2面討好。人大過左，就少執著其他人點睇

對人有介心已經冇咗善良嘅本意

小鬼黃鴻升

我覺得善良係先天
唔關叻同蠢事
比例無得統計
但係善良既人一定係少d
善良要變醜惡太容易
單單環境因素已經好易做成
相反要變善良除非有好突兀既轉淚點
要佢突然好想變善良
根本係違反人性

善良嘅人唔係蠢
但好多"善良"嘅人都覺得自己好善良，呢班就真係蠢啦

Sad but true

唔認同！善良可以係對在乎的人善良，可以係出自真心做對社會/多數人有貢獻D事情

一D介心都冇就唔係善良，係on9。對D三唔識七的人都冇介心，容咩易俾人騙財騙色！求其睇下新閒都知每年有幾多中女/廢佬以為吊到金龜/搵到靚老婆，點知俾人騙左幾十萬/連間公屋都冇埋。

特別係講到$$$，就算你真係有，唔好話朋友，就算係老豆老母都未必借。借左出去都要預左佢冇得還

有介心=選擇咗唔幫某啲人
唔幫人係咪善者所為呢
亦都解釋到點解善良嘅人容易畀人呃

清出咗嚟做野好多年？

睇你聰明指咩
智商嫁話唔係 好多有才華 或天才係善
但如果係話踩人上位呢啲 咁只係選擇問題

我眼中嘅真善反而係要有返咁上下智商同思辯先做到
如果純粹因為鐘意或情感驅動可以話係有同情心
相反經過自己思考判斷同個人選擇先係真係善

所以對於好多人話「細路仔單純天真 大人計算邪惡」
我成日都唔會咁睇。相反我唔鐘意細路，雖然的確係天真但佢哋大多行動模式都只係根據喜惡，好多時都只意識都自我。

//我眼中嘅真善反而係要有返咁上下智商同思辯先做到//

唔係，淨係做左2 年野。係其他國家做老師教數學，自問唔係一個特別好的老師，但都叫盡責同算係個好人。

學生有心學野，我可以空出食飯時間/放學盡力幫佢地； 你冇心學/冇動力，淨係想提升成積同俾態度我，我會叫你走先，亦都唔會迫你。迫人做功課/溫書太過吃力不討好，我唔會用D咩數學好重要呢D廢話叫佢地努力，最多將D課程整得容易D理解同有趣D。

我老母D係美國住D兄弟自己大洗，失業又唔洗少D，借左1次幾千美金俾佢，老母已經同我講如果佢唔還，就冇下次借$$$，兄妹都咁講。

仲有D遺產，老母個妹話自己慘，生意失敗，要大份遺產，分佢大分D就真係on 9, 點解要懶好人之後返屋企就心痛，屋企又唔係有$$$

啱呀 唔好比人搵笨係保護自己免受不必要傷害
清加油 春風化雨

香港畜先係姐

係
短視既就笑人蠢
不過香港人睇野就係咁 慣哂

醫護界應該有

冇錯

基於無選擇而行善
v
基於有選擇而行善

後者有意義好多

勢利到嘔

點解人要選擇行惡
就係因為要滿足慾望
好人會選擇放棄慾望 唔想人地痛苦
精人會選擇擁抱慾望 今其他人痛苦
例如權貴同政府不斷剥削打工仔
將財富分配曬自己 然後勞役基層做野
人工同付出完全唔合理
所以先有1%的富人掌握著99%的財富
咁唔公平的事
果1%的富人有幾多係好人?

係因為蠢既人唔知自己比人呃緊所以叫善良

善良永遠最珍貴

同感

有時其實明知咁善良人哋都唔會感謝
到你有需要嘅時候又唔會幫返你
明知可以有對自己好啲嘅選擇
都係會選擇做個善良嘅人
過唔到良心嗰關

但現實就係大多數受過苦難嘅人唔多唔少都有啲人格扭曲

唔同意，我認為受情感驅動不自覺地行善先係真正嘅善良，經過分析先選擇行善本質上係為咗利益（社會利益/個人感覺良好）而唔係因為善良話說孔子好似都有講過類似嘅嘢，結論就係總之行善就係好事，不用分那麼細

係，好似我咁

唔係因為蠢先做好人
係因為好人有良心有同理心
有好多蠢嘅都做壞人
專俾聰明嘅壞人利用

Netflix有套美劇 The Good Place
都輕鬆搞笑地講關於善惡嘅野

嗯 我應該會buy aristotle睇法多啲
知善而行先係善 guided by reasons
相反不知善而的行為就算帶來好結果都只係偶然、或同利益關係一致。（例如你所講嘅自我感覺良好）

不過讀Modern Ethics都有人咁睇
如果有人為行善而感到開心唔係正正係代表佢係善良咩？

係

你就真係又蠢又善良，蕭生都好信

我覺得善良既人某程度係被洗左腦，迫住自己向善

如果某啲人係做犯法嘢 唔通你會幫佢？
善良=仁
辨別是非=智

你講嘅嘢係兩回事

識幾個朋友對個個都好好 又好多方面都好叻
令我都想做個善良而強大既人

Bill Gates 唔係Microsoft做之後真係走咗去改善世界

同意 係香港要上位=要踩人落黎
過程上會有唔少手段會傷害到人
善良嘅人未必做得出

大智若愚，小聰明同智慧唔同

蠢人連點上位點耍手段都唔識
所以咪做咗所謂善良比人踩住上嗰個囉

釋迦牟尼高富帥聰明又善良

正常一個人要你幫，你點知佢之前有冇犯過法呢

你要分析架嘛

所以善良係選擇囉

教育問題